極恐怖！「塞豆窿」的由來， 知道之後你仲會唔會把細路仔叫做「塞豆窿」？

塞豆窿是一種非常殘忍的儀式，傳說古時在洪水為患的地方，防洪的堤壩經常氾濫，便會把一些小孩放進堤壩內的排水口（豆窿）內，他們相信以這個方法便能退洪。現今粵語「塞豆窿」一詞借指小朋友，正是出於此典故。

亦即係如果你叫細路仔做塞豆窿

其實即係形容緊會將佢塞住喺堤壩排水口
用來祭天

打生樁阿 聽過啦

何文田好似就有打生樁